《沈門演義 》

沈門演義 (三師兄點題） - 記錄沈門既大小事件同大師兄既口述秘聞。

(圖：本門聖物）

「公元2017 年2月15日，正當各位沈門弟子熱烈慶祝《大師情人節後第三千二百六十九次派錢之派到二萬四》叫g 既叫g，去旅行既就買車又買船。突然個天漆黑一片，風雲變色，從天降下一舊巨石將要直插沈門寺屋頂。電光火石間，沈門第一號猛將樣子兄（字朝偉）唸出失傳而久既沈家黑魔咒『萬．里．長．城．長．又．長』，巨石上面紅色既火焰馬上變成綠火，然後爆開，化身成為一份石碑。

一眾好奇既師兄弟即刻走前睇過究竟。上面刻著詩句『我晤L信係天牛市既開始囉』，大家跟師父搵食多年又點會唔認得師父既語氣同錯字。『嘩，屌！今次發啦，大師又睇淡！我幾時都話無跟錯大佬，師兄弟今晚叫雞我既！！！』

正當個個都討論緊叫坨地定洋妞既時候，大師兄突然打左個結印『👌✌🔆🔆🔆』然後反轉個石碑見到後面寫著下聯『計我話就係大牛市尾聲』。沈門由紅館頓刻變成圖書館，而沒法避免既係，股壇將有一場腥風血雨。」

「VicF 師兄一早叫左你唔好打面架啦，宜家師父嬲啦 」「咩wo，又係大師兄話師父鍾意比人鞭插架嘛... 」「我d G 呀！... 」呢刻既沈門尤如一盤散沙，大家都被師父既美斯轉身嚇到尻縮，情況一片混亂。呢個時間就只有身經百戰，由高登時代殺到連登既大師兄坐係到沉思。

究竟大師兄係到諗緊d 咩，唔通宜家既場面勾起佢當年悲痛既回憶？會唔會令佢諗番起曾經出生入死果班師兄弟，仲有大師兄既大師兄...

加甜丫應該！大師兄話過攻破24000要姦淫擄掠三日架喎！

作咁大篇嘢羞辱師父，大膽.jpg

師父為咗你哋去日本旅行連條MPF底褲都落埋注

大師兄話baby 提都黑埋

我會將大師既偉大情操寫進歷史

癡撚線留名

中肯

樓主可唔可以加番場我同Baby嘅床戲

(西遊記旁白tone)呀，原來唔係，原來大師兄係仲回味緊衝破2萬4時姦淫擄掠既畫面 。其實每次成功攻略某d 大阻力位，師父都會獎賞大家十個處女，所以一舨黎講樣子兄都玩到厭哂，但今次就「lin舍bu 筒」，因為今次大師兄終於玩Angelababy啦！Baby 知道左大師兄佢英勇既事蹟，就自動獻身。佢見到大師兄果身肌肉，同強壯既麒麟臂（相傳係鞭打大師鞭打得多而練成）都已經濕哂，知道埋師兄跟搵食搵咁多仲搞到海怡都浸埋。咁佢梗係開盡turbo 要坐爆大師兄啦 ，雖然提係有d 黑，仲黑過黑鮑，但大師兄對baby 既濃厚既愛係勝過一切，正當佢地好enjoy 既時候，「燈燈...燈燈！」樣子既電話響起。「係既師父，我宜家馬上趕來。」老頂叫到，忠心既樣子唯有啦啦聲玩埋佢就趕去搵大師。究竟大師咁急搵樣子有咩要事？我地未知，不過可以知道既係果晚之後無幾耐，Baby 就宣佈有喜，可憐既樣子想埋單都埋唔切，往往係月黑風高之夜就想起黑提，想起果個將會姓王既兒子...（亦有野史傳其實係另外個曉明，Eason 亦跟據此事出左首張氏情歌）

補番張插圖

2017年2月15日，大師帶著半注被夾一個月的1000點229淡倉，出賣餘生之強姦金，捨身攻破24000挽救一眾信徒，寧受打靶之痛，供養信徒享受各種豪宴、旅遊、娼妓、名跑。
沈門信徒將此留芳百世，継超智能事件後又一重要里程碑

大師真係好偉大啊 捨身取義！

提起黑提托咩屌

都係等樣子兄回味

點解依張相baby個樣好似又唔同左？

跟大師學番黎既絕學：鬼影變幻樣

有師兄弟問：究竟大師兄同師父係咩關係呢？

今集我地嘗試解答呢個問題。

跟據VicF 師兄既說法：「（樣子兄）有份幫師父創立沈門，經過一輪風浪，好多師兄弟陣亡，連本門聖物阻力圖一度遺失，大師兄係一片腥風血雨中保存實力，然後揾返本門聖物，遵從師父志願係連登重新插旗，今日沈門興盛唔少得大師兄嘅功勞啊」

而坊間既傳聞係咁既：相傳係遠古既時候，大師燈力未盛，而不少弟子入世未深，見住大師贏到一百幾十點就跟足大師買法，有的甚至Allin，而當時仲係沈門小師弟既樣子每次都跟大隊，跟足大師去買，初時確係賺到兩餐晏仔既。可惜好境不常，佢地無預到大師為人擇善固執，真正要走既大道係普渡眾生。結果買下買下由二萬六，買到落一萬八，同門師兄弟傷既傷，死既死，跳樓賣樓既人數之不盡，就只剩下樣子。究竟樣子係點樣生存落黎既呢？有人話佢係好似牛頓咁坐係燈柱下，跌左個燈泡落黎，令佢發現萬有燈力既法則。又有人傳樣子早係小弟子既時代，已經得正道，將師父既妙語化作阻力圖，懂得每跟師父買一蚊，就偷買十蚊對家。

但究竟事實係點就只有樣子兄知。下集我地會嘗試解讀「樣子」呢個法號既由來，敬請留意！

(本集插圖：振盈，法號《唐燈》）

係連登樓股台裡面，有價值投資派，programme trade技術走勢派，市場消息派，數倉Max Stock Level派，信念派，聽number買賣派等等，就只有沈門有門派聖物，最高指示，而弟子門係股市中揾到飯食，全賴師父強悍嘅能力

奇派制勝！

放肆！

已j！謝！

張圖

跟據倫師兄既口述歷史，大師曾拍下自傳電影：

電影：<一代燈師>
主旨：念念不忘，必有迴響，有燈就有盈。

師傅出世，比風水先生睇過生辰八字，
原來師傅八字納音五行係：佛燈火，
註撚定燈足一生。

少年：
會考中文攞A，
又開始研究風水術數，
溝女，Call G ，屌西，結婚。

成年：
師傅1987年入行，
就遇到大股災，
展開燈師之路。

中年：
師傅開創沈門，
之前收左好多徒弟，
樣子(字朝偉)係其中一個。
可惜，
惠陶
北泰
星美
三戰之下，眾多師叔伯及師兄弟輸到仆街，
著草燒炭者，不計其數。
一條腰帶一道氣，
能夠活下來，一直侍奉師父身旁，
只有樣子兄一個。

師父教導弟子，
弟子亦教導師父。
樣子同師傅，亦師亦友，
經常講手切磋。

師傅成名之作：
2011年地獄之旅
2009年領悟之旅
2008巔峰代表作
仲有打敗索羅斯等等。

2015年，師父越跌越買，
由二萬六買撚到落去一萬八千點，
豪瀨八千點，功成身退，後無來者，曠古爍今。

正所謂：
男人唔瀨野，是賭氣的話，
男人唔瀨野，多該沒趣。

師父技癢，一時重手左，自創左一招絕活，
名震股壇，
就係超智能大絕。

2017年
師父轉玩MPF
技驚四座
同行都笑撚到面黃。

老年：
師傅繼續惡鬥樣子大師兄。
樣子兄另一方面，將師傅平生言論技藝，編輯成書，流轉後世。
師傅沈門徒弟日多，桃李滿門。

結局：
師傅在澳門食完金絲貓，開洋葷之後，圓寂涅槃
樣子大師兄慟哭，守墳三年。
沈門光大弘揚，直到永遠。

劇終：
(出字幕) 念念不忘，必有迴響，有燈就有盈。
樣子兄朝偉讀白：師傅將名聲傳比我，憑一口氣，我會點一盞燈。有燈就有盈。

<完>

唔錯，不過漏咗師父燈樓市嗰part ，2012年一直燈樓價貴唔好買跌三成，2017依然冇改變，租住黃埔多年(交嘅租應該成層買咗) ，一路冇變

呢個係外傳：《一代租師爺》

呢part 就交比VicF 師兄啦

屌

《一代租師爺》

話說沈大師入行股壇，憑住佢嘅投資眼光，係財演界開始有啲名氣，呢個時候沈太太(當時仲未係)出現係師父生命之中，好快步入教堂，當年師父未禿頭，唔敢話「潘安退避三舍、宋玉甘拜下風」,但的確係相貌堂堂嘅金融才俊。

結咗婚要有竇口，冇可能同老沈大師(老豆)一齊住,啪啪啪極唔方便嘅，因為資金佢押咗落去熊仔，賬面輸緊錢，首期唔夠(一成首期)，只好租住先

師父對生活有要求，睇上黃埔花園中產屋苑，2003年，奧仔嘅sars價出現，沈太同師父講樓價平不如買，師父反對，認為依家股市仲有得跌，可況樓市?佢認為住緊嘅600尺黃埔花園只值15萬，於是繼續租

2007-2008全球金融風暴，匯豐跌到三十幾蚊供股，啲樓價亦跌到一仆一碌，師母再提出租不如買，師父覺得世界會重新洗牌，實行共產主義，五年後價錢高過sars，顯然有泡沫，匯豐都要供股，仲要跌到5蚊先有投資價值，爛鬼磚頭邊值咁多，唔買繼續租

2009年-2012年，搬咗幾次屋，亦比仆街業主加咗租(業主跟師父落注瀨晒，用大幅加租趕走師父作為報復)，師母係搬前一晚pack箱執嘢，同師父講:「盈，我跟咗你咁耐搬足咁耐，我覺得累，加上我哋年紀開始大，係咪要諗諗買樓?」，疲累嘅師母溫柔地望向師父

師父差啲被師母說服，不過一轉眼望到報紙財經版，牛屎區屯門居屋都百幾二百萬，根本就係泡沫，我乃投資大師，買樓摸頂咪比人笑到面黃?於是同師母講，樓價已經太高，唔值得投資，半年內必跌三成以上，等

師母係賢妻良母，唔會反駁師父論調，不過佢腦海閃過師父唔識樓市嘅念頭

自此師父講股之餘，咁上下必講樓市，必跌X成，用嘅理由不外加息，環球經濟疲軟，新sars，2047地契共產黨沒收香港業主物業重新派發，人人有樓，係呢幾年師父睇淡樓市樓價節節高升，師父依然租屋，誓要樓價跌9成，業主求售賣比佢，黃埔花園最多30萬600尺

師母呢幾年已冇再同師父講買樓，最近見師父押埋MPF，已經偷偷地去抽白表居屋，師母有私己錢夠買。

《完》

多年義無反顧力托樓市

2010年07月16日
實戰理論：樓市泡沫隨時爆破

..........當市場人人話：低息、水浸，樓價一定升，想一想這是事實，還是以訛傳訛。樓價真的「一定升」？誰人保證？低息就要不問價去買樓，合理乎？
*************************************
2010年08月17日
實戰理論：樓市泡沫正在爆破

..........筆者用得「隨時爆破」，在時間性方面當然是指短期內。講得「隨時」，一定不會是一、兩年，現在看來，樓市應已見頂，泡沫「正在」爆破。
*************************************
2011年11月28日
實戰理論：樓市跌浪豪宅勢重災

..........樓市見頂回落已是客觀的事實，跌多少將由市場去作決定，每個人都有自己的想法。
..........筆者相信今次樓市的下跌周期，最大的跌幅應是一些豪宅及扮豪宅，跌幅目標仍然為五成。
*************************************
2012年09月04日
實戰理論：樓市大&#20903;徵兆頻現

..........97年樓市大跌的因素及徵兆，現今已出現了差不多九成
..........最終，市場會獎勵正確的人，懲罰睇錯的人，到了揭盅派彩之日，便有分曉。
*************************************

2013年08月19日
實戰理論：樓市跌浪起碼三年

..........樓市見頂已是不爭的事實，若以正常樓巿周期估計，跌浪應該起碼延續三、四年，跌幅當然不只坊間地產好友所言的一、兩成
************************************
2013年12月20日
實戰理論：本港樓市搖搖欲墜

..........現時樓市尚未大跌，只是賣家心存希望，勉強死撐而已。在退市抽緊資金的壓力下，利率趨升，而且內地嚴厲打貪，大陸資金抽走，基本上本港樓價難望停留於現水平。
..........有謂樓價最多跌一、兩成便已見底，筆者認為這是不切實際的講法。

************************************
2014年03月04日
實戰理論：樓市沽壓重現熊蹤

..........樓市已步入熊市，縱使不少樓評人已認同樓價會下跌，但對後市的看法卻仍算樂觀，此方面筆者則不敢苟同。從近期的成交個案顯示，承接力已越來越薄，沽壓亦越來越重，兼且有內地投資客斷供，令銀主盤湧現。
************************************

2015年02月18日
實戰理論：樓市具備爆煲條件

..........基本上，過去數年令樓價升的因素，已逐漸出現逆轉情況，若真如樓神所講要爆煲，絕不只局限於細價樓，亦不止於一兩成跌幅。
**********************************
2015年03月02日
實戰理論：樓市爆煲遲早問題

..........在現時非理性的情緒下，甚麼利淡的消息及言論，都會被人市場癲倒黑白，嗤之以鼻。通常在爆煲前，市場永遠沒有人會相信的。現時香港樓市的情況，有經驗的投資者都應該會知道，泡沫爆破之期差不多了！
************************************
2016年04月26日
經濟前景暗淡 本地樓市見頂

..........現時市場上仍有不少評論，繼續鼓勵未置業者趁調整入市，此點筆者不敢苟同，皆因今次樓市的泡沫，較諸97年之時更大，將來的殺傷力更不可同日而語，後果亦非此刻可以估計得到。然而，市場上不斷的洗腦效應，已令大部分市民相信，樓市是不會大跌的。若以基本因素去分析及評估，此刻的樓價，其實已到了極不合理的水平，到了物極必反的時候，樓價大幅下跌的時間已不遠矣！
*************************************
2016年11月07日
政府出辣招 樓市專家大合奏

..........政府星期五出招，筆者當晚在自己的網台節目中已預計到，樓市專家的反應必定會話：「此等招數沒有用」、「樓價只會繼續升」、「因為業主會封盤」。接着，市場就會出現「破頂」的天價成交，令到樓價的領先指數（以落臨時訂的成交作計算）上升，成功泡製出「辣招在用，樓價續升」的表象！？睇番這兩天的報導，鋪天蓋地，完全就是筆者的預測。更加精彩的是，説時遲，那時快，二手市場即現天價成交，實在令人覺得「耐人尋味」！所以，筆者會更加相信及堅持自己對樓市的看法，現在買樓，祝你好運！

結果

某年某月某日：
筆者最感驕傲的是，多年來憑著獨立思考，一直力排眾議，苦口婆心的勸說大家要小心樓市爆破，
看！正如筆者所說，現今樓價已跌超過五成，現在回到五萬元一呎了！

總結：
股市，兩個字
一買一賣...............

原來師父為左力撐樓市連同師母不和都不顧 師母d 私家錢係咪偷買對家得黎

樣子師兄每日都有做剪報

冇錯，師母唔識投資理論，見到盈盈買就記住no，師父put佢就叫經紀幫佢落相反，唔知call，見賺錢就停，咁多年落嚟冇同師父講，贏多輸少，最少贏咗一千幾百萬

洗唔洗同師母down 聲抽唔到白表？

其實師父租屋住係有一段淵緣既，30年前有個潮州佬轉型搞地產，起左個大型屋苑公開發售。當時初出茅廬既師父帶埋屋企人去睇樓。個潮州佬一見到師傅就知佢非等閒之輩，心諗自已重有幾棟樓未賣，如果而家樓市大跌真係破產都唔掂，即刻以極低價租層樓比佢住，講明只要佢唔入市買樓，鐘意租到幾時都得！師父一住就住左三十年，亦都成就左香港三十年地價飛昇既大牛市，個潮州佬一早知道樓市大旺，一直專心起樓賣樓貨如輪轉，一躍而成千億富豪！各位師兄弟而家開始跟師父學藝，將來一樣會飛黃騰達，成功指日可待！

原來香港樓市係咁樣發蹟

「公元2017年2月17日

沈門既師兄弟係時候要經歷一場師父美斯轉身所帶黎既浩劫，mpf 守門大法加上跌市開好倉兩方帶黎既矛盾... 沈門已經陷入混亂既狀態。前一次高登時代，沈家軍差d 滅門就死淨大師兄同痴左線既師叔。究竟今次我地係樣子兄既領導下捱唔捱得過呢... 可唔可以生還而被寫進沈門既歷史...」